\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \task{Вопрос 26}{Статические и динамические семантические проверки. Типы проверок,
  выполняемых компилятором. Типы данных и выражения типа.
  \\Представление деревьями и дагами. Эквивалентность типов. Типы void и
  \\type\_error. Система типов, представление атрибутной грамматикой.}
  
  \bigskip\bigskip
  {\m ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
  \bigskip

  \olist {
    {Статические семантические проверки}
    /{- процесс выявления ошибок, которые могут
    быть обнаружены без запуска транслированной программы. К ним относятся:
    \mnext 1) Проверки типов: Операторы должны применяться к совместимым
    с ними операндам, функции должны вызываться с нужным количеством
    аргументов, типы аргументов должны соответствовать объявленным типам
    параметров и т.д.
    \mnext 2) Проверки управления: Передача управления в программе должна
    осуществляться в существующее и разрешенное место. Например,
    воспользоваться принудительным выходом из цикла или функции
    (в Паскале есть оператор $exit$, в С – $break$) можно только в точке
    внутри цикла/функции. Обычно запрещено передавать управление
    (например, при помощи метки) внутрь цикла или функции, минуя заголовок.
    \mnext 3) Проверки единственности. В ряде языков допускается лишь
    однократное объявление имени. К примеру, в Паскале такое правило
    касается использования идентификаторов внутри группы объявлений,
    меток оператора $case$, а также констант в скалярном типе.
    \mnext 4) Проверки имен. В языках разметки, например в XML, каждый
    открывающий тэг должен иметь парный закрывающий тэг с тем же именем.
    \\В издательской системе TEX подчиненные конструкции, называемые
    окружениями (в том числе определяемые пользователем), должны быть
    заключены в «скобки» вида
    $\sm begin\{\tpp{имя\_конструкции}\} \sm\! end\{\tpp{имя\_конструкции}\}$.
    \\Это требование, в частности, позволяет локализовать многие
    ошибки и опечатки, ускоряя подготовку текстов.},
    %
    {Динамические семантические проверки}
    /{- процесс выявления ошибок, которые могут
    быть обнаружены во время работы программы. К ним относятся:
    \mnext 1) Недопустимые операции – например, деление на 0.
    \mnext 2) Ошибки работы с памятью – всевозможные переполнения, а
    также обращения к неопределенным динамическим объектам.
    \mnext 3) Ошибки индексирования – например, недопустимые значения
    индексов в массиве.}
  }
\end{document}